
\beginsong
\songname{Petěrburg}
\songautor{Jaromír Nohavica}
\verse
[Ami]Když se snáší noc na střechy Petěrburgu,
[F]padá [E]na mě [Ami]{}žal.
[Ami]Zatoulaný pes nevzal si ani kůrku [F]chleba,
kterou [E]jsem mu [Ami]dal.
\endverse

\refrain
/: [C]Lásku moji [Dmi]kníže I[E7]gor si bere,
[F]nad sklenkou [F#dim]vodky [H7]hraju si s [E]revolverem.
[Ami]Havran usedá na střechy Petěrburgu,
[F]{}čert a[E]by to [Ami]spral. :/
\endrefrain

\verse
Nad obzorem letí ptáci slepí v záři červánků.
Moje duše, široširá stepi, máš na kahánku.
\endverse

\refrain
/: Mému žalu na světě není rovno,
vy jste tím vinna, Naděždo Ivanovno.
Vy jste tím vinna,
až mě zítra najdou s dírou ve spánku. :/
\endrefrain

\endsong
